【維他牛有前科 】強國佬搶註冊2000商標 田少反賠二千萬

近日網上熱傳一款「維他牛」檸檬茶，其名稱、包裝跟香港正版維他檸檬茶似到十足十，驟眼看還以為是正牌。內地山寨貨層出不窮，有時正牌貨更慘被山寨版反咬一口。立法會議員田北辰也曾「中伏」，其持有的G2000被山寨版搶商標，最後竟要賠和解費及律師費近二千萬。

趙華當年位於杭州的住所是西湖區的中級住宅，區內地產代理更聲稱，馬雲也曾居於此屋苑。

十多年前，田北辰在內地先註冊了G2000商標，數年後內地人趙華又跑去註冊「2000」商標，「咁我當然第一個反對，我同商標局講，2000同G2000太似。」但商標局指2000跟G2000完全不同，「他說難道你註冊了G2000，將來人家A2000、B2000、C2000也不行嗎？」當時商標局向他大派定心丸，指雙方也不會控告對方侵權。沒想到趙華竟反咬一口，走遍全國工商局、法院，最後在浙江省法院控告田北辰侵權，法庭判田北辰敗訴，判賠二千萬人民幣。田北辰說起事件仍感氣憤：「商標局畀我嘅時候講明唔似，因為唔似，你先唔接受我嘅反對，有咩理由法庭而家就話似？咁仲成世界嘅？」田後來再上訴，最後庭外和解，賠了數百萬和解金，「加加埋埋死咗咁多細胞，流咗咁多血汗，律師費嚇死人呀，加加埋埋都差唔多二千萬。」

本刊十年前曾到趙華位於杭州的住所，當時他住的是西湖區的中級住宅，據區內地產代理說，趙的單位屬區內數一數二物業，連阿里巴巴主席馬雲也曾居於此屋苑。趙華炒賣商標炒到風生水起，田二少語帶諷刺：「我聽過，佢幢樓靚過我嘛，唔奇呀，佢做十單我咁嘅嘢，咁佢梗係掂啦。」

支那不意外

口交部：中國會尊重知識產權